[萬億填海] 小心拆屋效應

'''魯迅（周樹人）在1927年所寫的《無聲的中國》中寫道：「中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裏開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。」。這種效應由此而得名「拆屋效應」[1]，也被稱為「破天窗效應」[2]。'''

小心比人開天殺價，落地還錢。
推個好撚誇張既方案出黎，明知社會好難接受都推，
然後推個3000 億既方案出黎，
好多on9 見好似平好多就轉軚

鳩鐵千億已經冇人提話好撚貴好有問題

建築師行倡「藍塘」取代東大嶼都會

而家成班連登仔就覺得比1000 億出黎起比將來20 年既支那人好合理

你都冇力頂

推

合理化煙幕

所以大家要就每一個project嘅特點理性討論。
唔好睇到唔使食核廢料，就話食屎比較好。

睇個勢都似

一個討論建基於一個假設既話根本唔洗討論
係呀，每日係有150，有150就唔需要增加房屋供應？
而家個焦點係值唔值得拎哂所有錢去填海而唔係填完海俾邊個住

拆屋效應同一步步循步漸進都好有效麻目人
對政府都應該咁做
但政府同市民最大既分別係
政府佢諗好咁做落order就得
市民係一大班人
唔識咁做既佔大多數
你唔解釋大部分都唔會和應
你一解釋政府收到風就無任何作用

其實一蚊都唔應該用嚟填海
連人口政策都唔提唔做
講乜撚房屋同土地？

之前個咩土地大辯論 唔知邊個先係煙幕

一直講左

其實淋病絕對有機會 係用依個極誇張既方案 嚟將之前既野合理化